19歲抗爭者自白：若身份被曝光，我會成半個政治犯

造成五年以來最大的警民衝突事件，警方罕有地向示威人羣發射橡膠子彈和布袋彈，這一切的起點在當天的凌晨。而示威者的一方，普遍非常年輕，示威的經驗不多。七十二名受傷的人之中，最年輕的只有十五歲。

六月十二日的凌晨時分。

記者走進政總一帶位置，彷彿憶起硝煙的味道。添馬公園、立法會門外和龍和道，香港人五年前留守過的地方，又聚集了人。

現場不同角落也有物資站提供水和食物；政總公廁旁亦設有救護站，兩者都較佔領時期小規模，但一整夜都有車輛駛進添美道送上物資，並引來羣眾的歡呼聲。

立法會門外，氣氛一度異常緊張，大批武裝警察繞着大樓密集連成一線，同時置有雙線鐵馬隔開人羣。突然，幾個警察走向添美道天橋下的位置，向一些年輕示威者搜查行裝，並以錄影機攝錄整個過程，引起一陣哄動。

在添馬公園，記者看見一個站在龍和道隧道上蓋花槽石壆的男孩。他專注地俯瞰四周，不曾離開或坐下來，「我要看守着，萬一警察走向我們這一邊要驅趕我們，我可率先呼喚草地上的留守者逃跑。」

大家休息下，涼下冷氣， 返屋企了解下阿拉伯之春，茉莉花革命，埃及二次革命，橙色革命，睇下有冇咩啟發